
Il|PRO:PER|O assure|VER:pres|O à|VER:pper|O la|DET:ART|O suite|NOM|O de|PRP|I-PER Saussure|NAM|I-PER le|DET:ART|O cours|NOM|O de|PRP|O grammaire|NOM|O comparée|ADJ|O ,|PUN|O qu'|PRO:REL|O il|PRO:PER|O complète|VER:subp|O à|VER:pper|O partir|VER:infi|O de|PRP|O 1894|NUM|O par|PRP|O une|DET:ART|O conférence|NOM|O sur|PRP|O l'|DET:ART|O iranien|ADJ|O .|SENT|O
En|PRP|O 1905|NUM|O ,|PUN|O il|PRO:PER|O occupe|VER:pres|O la|DET:ART|O chaire|NOM|O de|PRP|O grammaire|NOM|O comparée|ADJ|O au|PRP:det|O Collège|NAM|I-LOC de|PRP|I-LOC France|NAM|I-LOC ,|PUN|O où|VER:pper|O il|PRO:PER|O consacre|VER:pres|O ses|DET:POS|O cours|NOM|O à|VER:pper|O l'|DET:ART|O histoire|NOM|O et|KON|O à|NOM|O la|DET:ART|O structure|NOM|O des|PRP:det|O langues|NOM|O indo-européennes|ADJ|O .|SENT|O
Il|PRO:PER|O a|VER:pres|O formé|VER:pper|O toute|PRO:IND|O une|DET:ART|O génération|NOM|O de|PRP|O linguistes|NOM|O français|ADJ|O ,|PUN|O parmi|PRP|O lesquels|PRO:REL|O Emile|NAM|I-PER Benveniste|NAM|I-PER ,|PUN|O Marcel|NAM|I-PER Cohen|NAM|I-PER ,|PUN|O Georges|NAM|I-PER Dumézil|NAM|I-PER ,|PUN|O André|NAM|I-PER Martinet|NAM|I-PER ,|PUN|O Aurélien|NAM|I-PER Sauvageot|NAM|I-PER ,|PUN|O Lucien|NAM|I-PER Tesnière|NAM|I-PER ,|PUN|O Joseph|NAM|I-PER Vendryes|NAM|I-PER .|SENT|O
Il|PRO:PER|O devait|VER:impf|O diriger|VER:infi|O la|DET:ART|O thèse|NOM|O de|PRP|O Jean|NAM|I-PER Paulhan|NAM|I-PER sur|PRP|O la|DET:ART|O sémantique|NOM|O du|PRP:det|O proverbe|NOM|O et|KON|O c'|PRO:DEM|O est|VER:pres|O lui|PRO:PER|O qui|PRO:REL|O découvrit|VER:simp|O Gustave|NAM|I-PER Guillaume|NAM|I-PER .|SENT|O
Il|PRO:PER|O est|VER:pres|O notamment|ADV|O l'|DET:ART|O inspirateur|NOM|O de|PRP|O la|DET:ART|O définition|NOM|O de|PRP|O la|DET:ART|O phrase|NOM|O adoptée|ADJ|O par|PRP|O le|DET:ART|O linguiste|NOM|O américain|ADJ|O Leonard|NAM|I-PER Bloomfield|NAM|I-PER .|SENT|O
En|PRP|O 1902|NUM|O ,|PUN|O il|PRO:PER|O obtient|VER:pres|O la|DET:ART|O chaire|NOM|O d'|PRP|O arménien|NOM|O de|PRP|O l'|DET:ART|O École|NOM|I-ORG des|PRP:det|I-ORG langues|NOM|I-ORG orientales|ADJ|I-ORG .|SENT|O
Son|DET:POS|O étudiant|NOM|O ,|PUN|O Hratchia|NAM|I-PER Adjarian|NAM|I-PER ,|PUN|O deviendra|VER:futu|O le|DET:ART|O fondateur|NOM|O de|PRP|O la|DET:ART|O dialectologie|NOM|O arménienne|ADJ|O .|SENT|O
C'|PRO:DEM|O est|VER:pres|O également|NOM|O sous|PRP|O les|DET:ART|O encouragements|NOM|O de|PRP|O Meillet|NAM|I-PER ,|PUN|O qu'|KON|O Émile|ADJ|I-PER Benveniste|NAM|I-PER étudie|VER:pres|O la|DET:ART|O langue|NOM|O arménienne|ADJ|O .|SENT|O
À|VER:pper|O la|DET:ART|I-LOC Sorbonne|NAM|I-LOC ,|PUN|O Meillet|NAM|I-PER surveille|VER:pres|O le|DET:ART|O travail|NOM|O de|PRP|O Milman|NAM|I-PER Parry|NAM|I-PER .|SENT|O
En|PRP|O 1923|NUM|O ,|PUN|O un|DET:ART|O an|NOM|O avant|PRP|O que|PRO:REL|O Milman|NAM|I-PER Parry|NAM|I-PER ne|ADV|O commence|VER:pres|O son|DET:POS|O travail|NOM|O avec|PRP|O Meillet|NAM|I-PER ,|PUN|O Meillet|NAM|I-PER écrit|VER:simp|O ceci|PRO:DEM|O (|PUN|O cité|VER:simp|O dans|PRP|O la|DET:ART|O première|NOM|O des|PRP:det|O deux|NUM|O thèses|NOM|O de|PRP|O Milman|NAM|I-PER Parry|NAM|I-PER ,|PUN|O à|VER:pper|O savoir|VER:infi|O celle|PRO:DEM|O qui|PRO:REL|O traite|VER:pres|O de|PRP|O l'|DET:ART|O épithète|NOM|O homérique|ADJ|O )|PUN|O :|PUN|O
Meillet|NAM|I-PER offre|VER:pres|O à|VER:pper|O son|DET:POS|O étudiant|NOM|O l'|DET:ART|O opinion|NOM|O ,|PUN|O nouvelle|ADJ|O à|NOM|O cet|PRO:DEM|O époque|NOM|O ,|PUN|O que|KON|O la|DET:ART|O structure|NOM|O formulaïque|VER:subp|O de|PRP|O l'|DET:ART|I-MISC Iliade|NOM|I-MISC serait|VER:cond|O une|DET:ART|O conséquence|NOM|O directe|ADJ|O de|PRP|O sa|DET:POS|O transmission|NOM|O orale|ADJ|O .|SENT|O
Ainsi|KON|O il|PRO:PER|O le|PRO:PER|O dirige|VER:pres|O vers|PRP|O l'|DET:ART|O étude|NOM|O de|PRP|O l'|DET:ART|O oralité|NOM|O dans|PRP|O son|DET:POS|O cadre|NOM|O natif|ADJ|O et|KON|O lui|PRO:PER|O suggère|VER:subp|O d'|PRP|O observer|VER:infi|O les|DET:ART|O mécanismes|NOM|O d'|PRP|O une|DET:ART|O tradition|NOM|O orale|ADJ|O vivante|ADJ|O à|NOM|O côté|VER:pper|O du|PRP:det|O texte|NOM|O classique|ADJ|O (|PUN|O l'|DET:ART|I-MISC Iliade|NAM|I-MISC )|PUN|O qu'|PRO:REL|O on|PRO:PER|O a|VER:pres|O censé|VER:pper|O résulter|VER:infi|O de|PRP|O une|DET:ART|O telle|PRO:DEM|O tradition|NOM|O .|SENT|O
En|PRP|O conséquence|NOM|O ,|PUN|O Meillet|NAM|I-PER présente|VER:pres|O Parry|NAM|I-PER à|ABR|O Matija|NOM|I-PER Murko|NAM|I-PER ,|PUN|O savant|NOM|O originaire|ADJ|O de|PRP|O Slovénie|NAM|I-LOC qui|PRO:REL|O avait|VER:impf|O longuement|ADV|O écrit|VER:pper|O sur|PRP|O la|DET:ART|O tradition|NOM|O héroïque|VER:subp|O épique|ADJ|O dans|PRP|O les|DET:ART|O Balkans|NAM|I-LOC ,|PUN|O surtout|ADV|O en|PRP|O Bosnie-Herzégovine|NAM|I-LOC .|SENT|O

L'|DET:ART|O histoire|NOM|O de|PRP|O l'|DET:ART|O algèbre|NOM|O linéaire|ADJ|O commence|VER:pres|O avec|PRP|O René|NAM|I-PER Descartes|NAM|I-PER qui|PRO:REL|O le|DET:ART|O premier|NUM|O pose|NOM|O des|PRP:det|O problèmes|NOM|O de|PRP|O géométrie|NOM|O ,|PUN|O comme|KON|O l'|DET:ART|O intersection|NOM|O de|PRP|O deux|NUM|O droites|NOM|O ,|PUN|O sous|PRP|O forme|NOM|O d'|PRP|O équation|NOM|O linéaire|ADJ|O .|SENT|O
Après|NOM|O cette|PRO:DEM|O découverte|NOM|O ,|PUN|O les|DET:ART|O progrès|NOM|O en|PRP|O algèbre|NOM|O linéaire|ADJ|O vont|VER:pres|O se|PRO:PER|O limiter|VER:infi|O à|VER:pper|O des|PRP:det|O études|NOM|O ponctuelles|ADJ|O comme|KON|O la|DET:ART|O définition|NOM|O et|KON|O l'|DET:ART|O analyse|NOM|O des|PRP:det|O premières|NOM|O propriétés|ADJ|O des|PRP:det|O déterminants|NOM|O par|PRP|O Jean|NAM|I-PER d'|PRP|I-PER Alembert|NAM|I-PER .|SENT|O
Carl|NAM|I-PER Friedrich|NAM|I-PER Gauss|NAM|I-PER trouve|VER:pres|O une|DET:ART|O méthode|NOM|O générique|ADJ|O pour|PRP|O la|DET:ART|O résolution|NOM|O des|PRP:det|O systèmes|NOM|O d'|PRP|O équations|NOM|O linéaires|ADJ|O ,|PUN|O Marie|NAM|I-PER Ennemond|NAM|I-PER Camille|NAM|I-PER Jordan|NAM|I-PER résout|VER:pres|O définitivement|NOM|O le|DET:ART|O problème|NOM|O de|PRP|O la|DET:ART|O réduction|NOM|O d'|PRP|O endomorphisme|NOM|O .|SENT|O
En|PRP|O 1843|NUM|O ,|PUN|O William|NAM|I-PER Rowan|NAM|I-PER Hamilton|NAM|I-PER (|PUN|O inventeur|NOM|O du|PRP:det|O terme|NOM|O vector|ADJ|O )|PUN|O découvre|VER:pres|O les|DET:ART|O quaternions|NOM|O .|SENT|O
Georg|NAM|I-PER Frobenius|NAM|I-PER (|PUN|O 1849|NUM|O --|PUN|O 1917|NUM|O )|PUN|O ,|PUN|O à|VER:pper|O la|DET:ART|O suite|NOM|O de|PRP|O travaux|NOM|O de|PRP|O Richard|NAM|I-PER Dedekind|NAM|I-PER (|PUN|O 1831|NUM|O 1916|NUM|O )|PUN|O développe|VER:pres|O une|DET:ART|O nouvelle|ADJ|O théorie|NOM|O en|PRP|O 1896|NUM|O .|SENT|O
Les|DET:ART|O espaces|NOM|O vectoriels|ADJ|O choisis|VER:pper|O sont|VER:pres|O de|PRP|O dimension|NOM|O finie|VER:pper|O ,|PUN|O en|PRP|O général|ADJ|O sur|PRP|O le|DET:ART|O corps|NOM|O des|PRP:det|O complexes|NOM|O ,|PUN|O cependant|ADV|O pour|PRP|O disposer|VER:infi|O de|PRP|O bonnes|ADJ|O propriétés|NOM|O arithmétiques|ADJ|O le|DET:ART|O corps|NOM|O peut|VER:pres|O être|ADJ|O celui|PRO:DEM|O des|PRP:det|O rationnels|NOM|O ou|KON|O encore|ADV|O utiliser|VER:infi|O des|PRP:det|O entiers|ADJ|O algébriques|NOM|O comme|KON|O pour|PRP|O la|DET:ART|O démonstration|NOM|O du|PRP:det|O théorème|NOM|O de|PRP|O William|NAM|I-PER Burnside|NAM|I-PER (|PUN|O 1852|NUM|O --|PUN|O 1927|NUM|O )|PUN|O sur|PRP|O les|DET:ART|O groupes|NOM|O résolubles|ADJ|O .|SENT|O
Richard|NAM|I-PER Brauer|NAM|I-PER (|PUN|O 1901|NUM|O --|PUN|O 1977|NUM|O )|PUN|O étudie|VER:pres|O un|DET:ART|O cas|NOM|O très|ADJ|O abstrait|ADJ|O ,|PUN|O celui|PRO:DEM|O des|PRP:det|O représentations|NOM|O sur|PRP|O un|DET:ART|O espace|NOM|O vectoriel|ADJ|O construit|VER:pres|O à|VER:pper|O l'|DET:ART|O aide|NOM|O d'|PRP|O un|DET:ART|O corps|NOM|O fini|ADJ|O .|SENT|O

